\setcounter{chapter}{100}
\renewcommand{\thechapter}{O\arabic{oppgaver}}

\chapter*{Oppgaver}

\setcounter{section}{0}

\section{Oppgaver i eksamens stil}

\begin{oppgave} La $n$ være et naturlig tall slik at $n \geq 2$. Bevis at $2n > n+1$. \end{oppgave}

\begin{oppgave} La $n$ være et naturlig tall. Bevis at \[ 1 + 3 + 5 + \ldots + (2n-1) = n^{2}. \] \end{oppgave}

\begin{oppgave} La $n$ være et naturlig tall. Bevis at \[ \sum_{i=1}^{n} i^{3} = \left( \frac{n (n+1)}{2} \right)^{2}. \] \end{oppgave}

\begin{oppgave} La $x$ og $n$ være naturlige tall. Bevis at \[ (1+x)^{n} \geq 1+nx. \] \end{oppgave}

\section{Oppgaver for å hjelpe med å forstå forelesningen}

\setcounter{oppgave}{3}

\begin{oppgave} Hva fastslår Proposisjon \ref{ProposisjonEnPlusToPlusFireOgSaaVidere} når $n=4$? \end{oppgave}

\begin{oppgave} Gjør det samme som i Merknad \ref{MerknadAlgoritmenSummenAvDeFoersteNNaturligeTallene} for Proposisjon \ref{ProposisjonEnPlusToPlusFireOgSaaVidere}. Med andre ord, beskriv hvordan algoritmen  i Merknad \ref{MerknadInduksjonIde} ser ut for Proposisjon \ref{ProposisjonEnPlusToPlusFireOgSaaVidere}. \end{oppgave}

\begin{oppgave} Hva fastslår Proposisjon \ref{ProposisjonEnPlusFirePlusNiOgSaaVidere} når $n=4$? \end{oppgave}

\begin{oppgave} Gjør det samme som i Merknad \ref{MerknadAlgoritmenSummenAvDeFoersteNNaturligeTallene} for Proposisjon \ref{ProposisjonEnPlusFirePlusNiOgSaaVidere}. Med andre ord, beskriv hvordan algoritmen  i Merknad \ref{MerknadInduksjonIde} ser ut for Proposisjon \ref{ProposisjonEnPlusFirePlusNiOgSaaVidere}.  \end{oppgave}

\begin{oppgave} Hva fastslår Proposisjon \ref{ProposisjonNIKvadratStoerreEnnNPlus1} når $n=5$? \end{oppgave}

\begin{oppgave} Gjør det samme som i Merknad \ref{MerknadAlgoritmenSummenAvDeFoersteNNaturligeTallene} for Proposisjon \ref{ProposisjonNIKvadratStoerreEnnNPlus1}. Med andre ord, beskriv hvordan algoritmen  i Bemarking \ref{MerknadInduksjonIde} ser ut for Proposisjon \ref{ProposisjonNIKvadratStoerreEnnNPlus1}.  \end{oppgave}

\begin{oppgave} Skriv følgende summene ved å bruke summetegnet. %
%
\begin{itemize}

\item[(1)] - 9 - 6 - 3 + 0 + 3 + 6 + 9 + 12 + 15.

\item[(2)] 1 + 5 + 9 + 13 + \ldots + 53.

\end{itemize}

\end{oppgave}

\begin{oppgave} Skriv summene \[ \sum_{i=3}^{9} 4i \] og \[ \sum_{i=0}^{7} \left( 3^{i} + i \right) \] uten å bruke summetegnet.
\end{oppgave}

\begin{oppgave} Hva fastslår Proposisjon \ref{ProposisjonInduksjonToVariabler} når $n=5$ og $k=3$? Hva fastslår den når $n=5$ og $k=5$? \end{oppgave}

\begin{oppgave} Skriv utsagnet i Proposisjon \ref{ProposisjonInduksjonToVariabler} når $k=3$ uten å bruke summetegnet. Skriv så et bevis for dette utsagnet ved å erstatte $k$ med $3$ i beviset for Proposisjon \ref{ProposisjonInduksjonToVariabler}, uten å bruke summetegnet. {\em Tips}: Se på Merknad \ref{MerknadLogikkenBakInduksjonToVariabler}. \end{oppgave}
